\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=1.2in}

%% COMANDI
\newcommand{\link}[1] { \href{#1}{\color{RoyalBlue} #1}}

\title{Progetto di Social Data Analytics \\ \vspace{2 mm} {\large Laboratorio del corso di Privacy e Sicurezza dei dati}\\\vspace{5 mm}
\includegraphics[width=3cm]{logo.png}
}
\author{
  William Lucia\\
  \link{william.lucia@uninsubria.it}
  \and
  Elena Ferrari\\
 \link{elena.ferrari@uninsubria.it}
}


\begin{document}
\maketitle
\section{Obiettivo}
L'obiettivo del progetto di Social Data Analytics è quello di condurre un processo di analisi dei dati di una rete di sociale, al fine di studiare le sue proprietà e caratteristiche che potrebbero essere usate per violare/proteggere la privacy degli utenti o per diffondere in maniera efficace un'informazione all'interno della rete.

\section{Materiale}
\label{sec:materiale}
Il materiale del corso è costituito da slides presentate durante le lezioni, tutorial per imparare gli strumenti necessari per condurre le analisi ed, infine, le api delle librerie utilizzate. In particolare, il materiale è disponibile su:

\begin{itemize}
   \item E-learning: \link{http://goo.gl/wvKvjx}
   \item Google Drive: \link{http://goo.gl/A1SxAi} 
   \item BitBucket (Repository git): \link{http://goo.gl/TX1H1j}
\end{itemize}

\section{Tools}
Per lo svolgimento del progetto sono richieste le seguenti tecnologie:

\begin{itemize}
   \item \textbf{Linguaggio di programmazione:} Python. Si vedano le slides \textbf{Lezione 0}. 
   \item \textbf{GraphLab Create:} Libreria python per condurre le analisi. Si vedano le slides \textbf{Lezione 1}. 
   \item \textbf{IPython notebook e Markdown:} relazione interattiva che permette di scrivere testo formattato insieme a codice python direttamente eseguibile. Questa costituisce la relazione del progetto.
Markdown, invece, è una sintassi che permette di scrivere codice formattato e viene comunemente utilizzata, ad esempio, per scrivere Wikipedia. Si vedano le slides \textbf{Lezione 1}. 

   \item \textbf{Git:} è un Version Control System (VCS) distribuito che permette di monitorare cambiamenti di uno o più file nel corso del tempo. \'E un software utilizzato spesso in ambiente lavorativo quando si lavora in team. \'E richiesto che il progetto sia caricato nel repository git, citato nella sezione \ref{sec:materiale}, all'interno del quale troverà la cartella denominata projects. Dovrà creare una cartella con il suo cognome all'interno della quale inserirà il codice del suo progetto. Si vedano le slides \textbf{Lezione 1}. 
\end{itemize}

\section{Svolgimento}
Lo svolgimento del progetto è composto dalle seguenti parti (dettagliate nelle slides \textbf{Lezione 2} ):
\begin{enumerate}
\item Selezionare la rete sociale di interesse da una di queste due fonti:
  \begin{itemize}
  \item Stanford Snap: \link{http://snap.stanford.edu/data/index.html\#socnets}
\item Arizona State University: \link{http://socialcomputing.asu.edu/pages/datasets}
  \begin{itemize}
  \item Consigliata: \link{http://socialcomputing.asu.edu/datasets/Delicious}
   \item Seconda Consigliata: \link{http://socialcomputing.asu.edu/datasets/BlogCatalog3}
  \end{itemize}
  \end{itemize}
\item Fase I: Viene richiesto di creare un IPython notebook all'interno del quale viene caricata la rete sociale e vengono calcolate le prime statistiche di base.
\item Fase II: Viene richiesto di verificare se la rete in esame soddisfa la teoria di \textbf{Small-World Network} e se è una \textbf{Scale-free} Network.
\item Fase III: Viene richiesto di analizzare le componenti strutturali della rete sociale: componenti connesse, numero di triangoli e clustering coefficient, sia locale che globale.
\item Fase IV: Viene richiesto di calcolare il PageRank di ogni nodo della rete e visualizzare i nodi più influenti (nodi con PageRank più elevato).
\item Fase V: Commentare tutte le analisi svolte, sfruttando le funzionalità dell'IPython Notebook nel quale si effettuano le analisi.
\end{enumerate} 

\section{Discussione}
\label{sec:discussione}
Una volta terminata la relazione è possibile inviarmela e fissare una appuntamento per poterla discutere. Durante la discussione dovrà eseguire in diretta la sua relazione e dimostrare  di aver capito tutte le analisi svolte e che il progetto sia stato effettivamente svolto da lei. 


\end{document}

